%@metapost:lyon1996.mp
%@Titre: Lyon -- 1996
\par\compo{1}{lyon1996}{1}{Dans cet exercice, on ne demande pas de
refaire la figure. Dans un repère orthonormal $(O,\,I,\,J)$ tel que
$OI=OJ=1$~cm, on a tracé le cercle de centre $O$ et de rayon 2.\par Le
cercle coupe les axes de coordonnées en $A$, $B$, $C$ et $D$.}
\begin{myenumerate}
\item Donner sans justifier les coordonnées des points $A$, $B$, $C$
et $D$.
\item En utilisant ses diagonales par exemple, prouver que $ABCD$ est
un carré.
\item On considère les points $E(0;4)$ et $F(4;0)$. Déterminer une
équation de la droite $(EF)$.
\item Démontrer que les droites $(AD)$ et $(EF)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}